究竟邊L個破壞「法治」!？

去wiki簡單查下:

法治是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法...以制約權力為關鍵的社會管理機制...法治的內涵...更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

法治意味着每個人都受到法律的約束，包括立法者、行政官員...法治與統治者凌駕於法律之上的獨裁、人治相對立。缺乏法治可以在....專制國家中找到.....

在一個法治國中，國家的力量受制於對當局任意行使公權力的約束，以達到保護公民的權利。法治國里的公民共享以法律為基礎的公民自由.....
*****

大家發揮自己邏輯啦！